1. Змінну в JS можна оголосити 2 способами: let i const (а також застаріле var).
let variable = 10;
const name = "Lena";

2. prompt використовується для отримання інформації від користувача. Отримуємо строку (string). 
const name = prompt("What is your name?);
confirm запитує згоду у користувача: так/ні, отримуємо true/false відповідь.

3. Неявне перетворення типів - це автоматичне перетворення компілятором, наприклад коли у виразі присутні операнди різних типів. Наприклад, математичні дії (крім +) будуть перетворювати строку на число
let ans = "10"/"2"; 
console.log(typeof ans); //number